%@metapost:3probaexo11.mp
%@Auteur:Collège Lucie Aubrac -- Dunkerque\par
\compog{1}{3probaexo11}{1}{%
  On découpe un cube en bois dont toutes les faces ont été
  peintes en gris, comme sur la figure ci-contre.
  \begin{Enumerate}
    \item Combien de petits cubes obtient-on après ce découpage ?
    \item Combien de faces peintes possède le petit cube A ? Et le petit cube M ? Et le petit cube C ?
    \item On met tous les petits cubes découpés dans un sac et on tire
   au hasard un de ces cubes. On s'intéresse au nombre de
   faces peintes en gris sur ce petit cube.\\
    Quelle est la probabilité qu'il y en ait 3 ?
\end{Enumerate}
}